Content-Type: text/x-zim-wiki
Wiki-Format: zim 0.4
Creation-Date: 2015-03-28T01:17:59+03:00

====== 2d задники ======

Идеи:
* обзор только в пределах полусферы камеры т.е +/- ~90 градусов от центра камеры. лучше если не полные 90*
* нереалистичное освещение для разных поверхностей, сделанное с помощью разных слоев в блендере и разных ламп для этих слоев. примерно как в фаллауте
* разные cut out'ы для разных углов камеры
* разные слои для этажей, отображение только верхнего(?)
* несколько фиксированных точек камеры в половине/четверти полусферы
* переход между точками камеры: низкое разрешение, 1+  кадров, mjpeg или кеширование для промотки задом на перед
* изменение графики в зависимости от времени дня. либо плавно либо дискретно по времени (как в фолле) или со значительными интервалами (как в аркануме)
* ? прозрачность кружком возле персонажа примерно как в фолле(?). если просто сделать. upd: нужен отдельный слой для стен
* 3d слой огибающей геометрии для облаков/освещения
* ступенчатый зум на колесо м. с большим шагом и малым кол-вом уровней
* post-processing: рефокусировка зрачка, искажения, dof
* атмосферные эффекты
* [[+2d normalmap lighting]]
* [[+3d]]

cutaway:
http://www.invisiblethemepark.com/wp-content/uploads/2009/07/cutawayhouse.png
https://derpiboo.ru/671038?scope=scped5c1ef387be161c0df61c50a38623241b33a6383
(более темный задник в помещениях)
http://www.abandonwaredos.com/public/aban_img_screens/fallout1-4.jpg
http://wiki.parpg.net/Wall_clipping
http://www.mobygames.com/game/windows/postal/screenshots/gameShotId,44368/

подсветка:
http://www.easter-eggs.net.ru/Screen/Fallout_2_172500092fc7cd2f.jpg
http://www.abandonwaredos.com/public/aban_img_screens/fallout1-5.jpg
